性侵是否粵語

是
否

一係強姦 一係非禮

性騷擾，強姦，非禮
全部被性侵取代

07年之前冇人搜尋過隻字
近年越來越流行

但用普通話讀仲奇怪過粵語

性侵呢個詞係1984內面啲newspeak嚟

得反方冇正方

學術少少咁囉性侵犯

問題同「打造」一樣
打造用嚮打鐵係無問題
但慢慢打造取代晒締造、營造、鑄造、創造、塑造
變咗個個無腦咁用詞單一
就好有問題

「性侵」都係
以前用性侵犯
一般係講緊介乎非禮同強姦之間
可能犯人係用口或手侵犯對方性器官
但未必係用陽具插入
而強姦就肯定係插入
當時條線係清楚易明
依家乜鬼都話性侵
將以前清楚嘅用詞分類變得好模糊
而且容易產生誤會

性侵依家搞到勁模糊
抽下水又係
放埋入去又係
比班女權撚搞歪哂
明明有強姦/非禮/性騷擾

強國最叻就係將用詞變得模糊 進而令意思變得曖昧 搞到人無法分野
E.G. 性侵 打造 優化等等呢類詞 都已經俾佢地搞到濫哂
佢地定下既條款最鍾意就係用埋呢D字 永遠都唔會清晰明確

Pish

英語圈用先就代表好？
駛唔駛崇洋崇到咁
中文又唔係英文
邊有得咁類比
中國依家就係好鍾意硬譯啲英文詞彙
先搞咁多乜乜性同乜乜化嘅詞